% @Source SC--T
% @Difficulté 2
% @Packages tdsfrmath
On sait que $\mathtt{I}$ et $J$ sont les milieux respectifs de $[AB]$ et $[BC]$.
On a :
\begin{align*}
  \V{AC}                   & = \V{A\mathtt{I}}+\V{\mathtt{I}J}+\V{JC}                         &  & \longleftarrow \text{\lightfont Relation de Chasles pour faire apparaître } \V{\mathtt{I}J} \\
  \V{AC}                   & = \frac{1}{2}\V{AB}+\V{\mathtt{I}J}+\frac{1}{2}\V{BC}   &  & \longleftarrow \text{\lightfont Données sur les milieux } \mathtt{I} \text{\lightfont et } J          \\
  \V{AC}                   & = \V{\mathtt{I}J}+\frac{1}{2}\V{AB}+\frac{1}{2}\V{BC}   &  & \longleftarrow \text{\lightfont Factorisation }                                    \\
  \V{AC}                   & = \V{\mathtt{I}J}+\frac{1}{2}\left(\V{AB}+\V{BC}\right) &  & \longleftarrow \text{\lightfont Relation de Chasles }                              \\
  \V{AC}                   & = \V{\mathtt{I}J}+\frac{1}{2}\V{AC}                                                                                                             \\
  \V{AC}-\frac{1}{2}\V{AC} & = \V{\mathtt{I}J}                                                                                                                               \\
  \frac{1}{2}\V{AC}        & = \V{\mathtt{I}J}                                                                                                                               \\
\end{align*}

On a donc bien la relation~:
\[\V{\mathtt{I}J}=\frac{1}{2}\V{AC}\]

\begin{center}
  \textbf{\large Figure}
  \medskip

  \begin{tikzpicture}[x=7mm,y=7mm,%
      legende/.style={midway,above,sloped,font=\scriptsize}]
    \draw[thin,black!50,step=7mm] (0,1) grid (8,9);
    \coordinate[label=below left:$A$] (A) at (1, 2);
    \coordinate[label=above:$C$] (C) at ($(A)+(4,5)$);
    \coordinate[label=right:$B$] (B) at ($(A)+(6,1)$);
    \draw[very thick,colorPrim] (A) -- (B) -- (C) -- cycle;
    \coordinate (AB) at ($(B)-(A)$);
    \coordinate (BC) at ($(C)-(B)$);
    \coordinate[label=below:$\mathtt{I}$] (I) at ($(A)+0.5*(AB)$);
    \coordinate[label=above right:$J$] (J) at ($(B)+0.5*(BC)$);
    \draw[very thick,-latex',colorSec] (I) -- (J) node[legende] {$\frac{1}{2}\V{AC}$};
  \end{tikzpicture}
\end{center}